[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["int", "float", "str", "natural"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": " Какая функция используется для вывода данных на консоль в Python?",
        "options": ["print()", "input()", "output()", "display()"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой из этих вариантов является правильным расширением для файла Python?",
        "options": [".pyc", ".py", ".pyd", ".pyo"],
        "correct_option" : 1
    },
    {
        "question": "Какой оператор используется для возведения в степень в Python?",
        "options": ["^", "*", "**", "/"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Является ли Python чувствительным к регистру при работе с идентификаторами (названиями переменных)?",
        "options": ["Да", "Нет", "Возможно", "Не знаю"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Как обозначается блок кода в Python?",
        "options": ["Фигурными скобками{}", "Круглыми скобками[]", "block", "отступами"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какой символ используется для однострочного комментария в Python?",
        "options": ["//", "#", "/*", "--"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения упорядоченной, изменяемой коллекции элементов в Python?",
        "options": ["list", "tuple", "dict", "set"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какое ключевое слово используется для определения функции в Python?",
        "options": ["function", "def", "func", "define"],
        "correct_option": 1
    }
  ]